DOM  - Document Object Model (объектная модель документа) - это представление веб страницы ввиде "дерева" HTML-элементов(тегов) в инструментах разработчика в браузере. Позволяет обращаться к любому элементу веб -страницы при помощи методов, свойств и событий объектов, (т.к. любой элемент на странице  это некий Объект: массив, псвдомассив, и т.п.) позволяет как-угодно манипулировать любым объектом на веб-странице при помощи Джаваскрипт.(менять, удалять, добавлять, перебирать фильтровать, находить, и т.п.).
Представлет собой набор узлов (nodes) с большим количеством свойств.
